<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- 65 ANOS OU MAIS -->
    <!-- SUGESTÕES NUTRICIONAIS -->

    <string name="txt_sugestoes_alimentares_idosos">
        <b>\n- Frutas e Vegetais:</b> Inclua uma variedade de frutas e vegetais coloridos.
        Eles são ricos em vitaminas, minerais e fibras. Opte por frutas frescas,
        congeladas ou secas sem adição de açúcar.\n
        <b>- Grãos Integrais:</b> Prefira grãos integrais como arroz integral, quinoa,
        aveia e pães integrais. Eles fornecem mais fibras e nutrientes do que grãos refinados.\n
        <b>- Proteínas Magras:</b> Consuma fontes de proteína magra, como frango, peixe, ovos, leguminosas
        (feijão, lentilha) e tofu. Isso ajuda a manter a massa muscular.
        <b>- Laticínios:</b> Inclua laticínios com baixo teor de gordura, como leite, iogurte e queijos.
        Eles são boas fontes de cálcio e vitamina D, essenciais para a saúde óssea.\n
        <b>- Gorduras Saudáveis:</b> Utilize gorduras saudáveis, como azeite de oliva, abacate e nozes.
        Essas gorduras são benéficas para o coração e ajudam a absorver nutrientes.\n\n
    </string>

    <string name="txt_dicas_nutricionais_idosos">
        <b>\n- Hidratação:</b> A desidratação é comum em idosos. Incentive o consumo de água,
        chás e sopas. Fique atento a sinais de desidratação.\n
        <b>- Refeições Frequentes:</b> Considere dividir as refeições em porções menores e fazer
        lanches saudáveis entre elas para garantir a ingestão adequada de nutrientes.\n
        <b>- Fibras:</b> Aumente a ingestão de fibras para ajudar na digestão e prevenir a constipação.
        Frutas, vegetais, grãos integrais e leguminosas são boas fontes.\n
        <b>- Limitar Açúcares e Sal:</b> Reduza a ingestão de açúcares adicionados e sal.
        Isso pode ajudar a prevenir problemas de saúde, como diabetes e hipertensão.\n
        <b>- Suplementação:</b> Consulte um profissional de saúde para avaliar a necessidade
        de suplementos vitamínicos e minerais, especialmente de vitamina D e cálcio.\n
        <b>- Monitorar a Saúde:</b> Fique atento a condições de saúde específicas (como diabetes, hipertensão)
        e ajuste a dieta de acordo. É sempre bom consultar um nutricionista ou médico.\n
        <b>- Praticidade:</b> Prepare refeições simples e rápidas, utilizando alimentos frescos e saudáveis,
        para facilitar a adesão a uma dieta equilibrada.\n\n
    </string>

    <!-- SUGESTÕES DE ATIVIDADE FÍSICA -->
    <string name="txt_exercicios_idosos">
        <b>\n- Básico:</b> exercícios aeróbicos, 150 a 300 minutos de intensidade moderada ou 75 a 150 minutos
        de intensidade vigorosa; ou uma combinação equivalente das duas ao longo da semana.\n
        <b>- Adicional:</b> além das recomendações básicas, praticar atividades multicomponentes
        que enfatizem o equilíbrio, coordenação e treinamento de força, três ou mais dias por semana para
        aumentar capacidade funcional e prevenir quedas.\n
        <b>*Importante:</b> Idosos devem ser fisicamente ativos na medida que suas capacidades funcionais
        permitirem e ajustar o nível de esforço para atividades físicas relativas aos seus níveis de aptidão.\n\n
    </string>
</resources>