<resources>
    <string name="app_name">Saúde em Dia</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Saúde em Dia</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_home">Página Inicial</string>
    <string name="menu_controle">Pessoas Cadastradas</string>
    <string name="menu_cadastro">Cadastro</string>
    <string name="menu_sugestoes">Sugestões</string>

    <string name="tela_perfil">Perfil</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="title_activity_manutencao">Manutencao</string>

    <string name="txt_introducao">
        <b>Bem-vindo ao Saúde em Dia!</b>\n
        Sua jornada para uma vida saudável começa aqui.
        Nós acreditamos que cada pessoa é única, e por isso oferecemos
        sugestões personalizadas de alimentação e exercícios físicos,
        levando em consideração suas características corporais.\n
        <b>Com o Saúde em Dia, você terá acesso a:\n</b>
        <u>Planos de Alimentação Personalizados:</u> Dicas de refeições saudáveis adaptadas às suas necessidades.\n
        <u>Rotinas de Exercícios:</u> Sugestões de atividades físicas que se encaixam no seu perfil e estilo de vida.\n
        Prepare-se para transformar sua saúde e bem-estar de forma simples e eficaz.\n<b>Vamos juntos nessa jornada!</b></string>

    <string name="txt_sugestoes_nutricionais_gerais">
        <b>Sugestões Nutricionais</b>\n\n
        A <u>Organização Mundial da Saúde (OMS)</u> atualizou as recomendações
        alimentares sobre o consumo de carboidratos e gorduras para adultos e crianças.
        As novas diretrizes visam à limitação do consumo para a redução de ganho de peso
        prejudicial à saúde. Evidências científicas mostram a relação entre a ingestão
        excessiva desses produtos e os riscos de doenças. A qualidade e a quantidade são
        ambas importantes para uma boa saúde, conforme indica a OMS.</string>
    <string name="txt_sugestoes_nutricionais_idosos">
        <b>Sugestões Alimentares</b>\n\n
        <b>Frutas e Vegetais:</b> Inclua uma variedade de frutas e vegetais coloridos.
        Eles são ricos em vitaminas, minerais e fibras. Opte por frutas frescas,
        congeladas ou secas sem adição de açúcar.\n
        <b>Grãos Integrais:</b> Prefira grãos integrais como arroz integral, quinoa,
        aveia e pães integrais. Eles fornecem mais fibras e nutrientes do que grãos refinados.\n
        <b>Proteínas Magras:</b> Consuma fontes de proteína magra, como frango, peixe, ovos, leguminosas
        (feijão, lentilha) e tofu. Isso ajuda a manter a massa muscular.
        <b>Laticínios:</b> Inclua laticínios com baixo teor de gordura, como leite, iogurte e queijos.
        Eles são boas fontes de cálcio e vitamina D, essenciais para a saúde óssea.\n
        <b>Gorduras Saudáveis:</b> Utilize gorduras saudáveis, como azeite de oliva, abacate e nozes.
        Essas gorduras são benéficas para o coração e ajudam a absorver nutrientes.\n\n
    </string>
    <string name="txt_dicas_alimentares_idosos">
        <b>Sugestões Alimentares</b>\n
        <b>Frutas e Vegetais:</b> Inclua uma variedade de frutas e vegetais coloridos.
        Eles são ricos em vitaminas, minerais e fibras. Opte por frutas frescas,
        congeladas ou secas sem adição de açúcar.\n
        <b>Grãos Integrais:</b> Prefira grãos integrais como arroz integral, quinoa,
        aveia e pães integrais. Eles fornecem mais fibras e nutrientes do que grãos refinados.\n
        <b>Proteínas Magras:</b> Consuma fontes de proteína magra, como frango, peixe, ovos, leguminosas
        (feijão, lentilha) e tofu. Isso ajuda a manter a massa muscular.
    </string>
</resources>